---
title: 通过idea Alibaba Cloud Tookkit 插件自动部署
---
安装完之后idea -> Settings 左边栏便会出现Alibaba Cloud Toolkit工具栏，如下图

![](https://tcs-devops.aliyuncs.com/storage/1122278d2ee2b2ed4cc22ebed466fd3fad8d?Signature=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJBcHBJRCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9hcHBJZCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9vcmdhbml6YXRpb25JZCI6IiIsImV4cCI6MTY3OTU2MzkzNSwiaWF0IjoxNjc4OTU5MTM1LCJyZXNvdXJjZSI6Ii9zdG9yYWdlLzExMjIyNzhkMmVlMmIyZWQ0Y2MyMmViZWQ0NjZmZDNmYWQ4ZCJ9.6gAJEWZfVpJkFCl_znSMVmSgjpj1PQmtrcqMmlGDJqM&download=image.png "")

![](https://tcs-devops.aliyuncs.com/storage/11220978728cc125a6e2d16d7004f2cf3bb3?Signature=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJBcHBJRCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9hcHBJZCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9vcmdhbml6YXRpb25JZCI6IiIsImV4cCI6MTY3OTU2MzkzNSwiaWF0IjoxNjc4OTU5MTM1LCJyZXNvdXJjZSI6Ii9zdG9yYWdlLzExMjIwOTc4NzI4Y2MxMjVhNmUyZDE2ZDcwMDRmMmNmM2JiMyJ9.8t0z88DbnENO73VNofZdxj3shAmCUxQUz4LlOzQvKKk&download=image.png "")

![](https://tcs-devops.aliyuncs.com/storage/1122c8d156f6990dc92619231b13a6cf233e?Signature=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJBcHBJRCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9hcHBJZCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9vcmdhbml6YXRpb25JZCI6IiIsImV4cCI6MTY3OTU2MzkzNSwiaWF0IjoxNjc4OTU5MTM1LCJyZXNvdXJjZSI6Ii9zdG9yYWdlLzExMjJjOGQxNTZmNjk5MGRjOTI2MTkyMzFiMTNhNmNmMjMzZSJ9.P2zUlOWAGIGP_YvOuIfnemmA1h33tiy0RjxW-KiU34I&download=image.png "")

![](https://tcs-devops.aliyuncs.com/storage/1122f3b7a028f53dbc5f35261e74c1a45a1f?Signature=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJBcHBJRCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9hcHBJZCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9vcmdhbml6YXRpb25JZCI6IiIsImV4cCI6MTY3OTU2MzkzNSwiaWF0IjoxNjc4OTU5MTM1LCJyZXNvdXJjZSI6Ii9zdG9yYWdlLzExMjJmM2I3YTAyOGY1M2RiYzVmMzUyNjFlNzRjMWE0NWExZiJ9.mxWZ0c87mXsa_0v_-vHJTLzO8uwv7gmr23EyfYd3K5M&download=image.png "")

![](https://tcs-devops.aliyuncs.com/storage/112271550bcb4ac725f1222424679a424527?Signature=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJBcHBJRCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9hcHBJZCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9vcmdhbml6YXRpb25JZCI6IiIsImV4cCI6MTY3OTU2MzkzNSwiaWF0IjoxNjc4OTU5MTM1LCJyZXNvdXJjZSI6Ii9zdG9yYWdlLzExMjI3MTU1MGJjYjRhYzcyNWYxMjIyNDI0Njc5YTQyNDUyNyJ9.hxTtSnNGcP4VHxS_9BLMjEQz6KPMFTFN5HTIjMCbEmo&download=image.png "")

![](https://tcs-devops.aliyuncs.com/storage/1122b9de7c452c4366efa75cc14f761ebd41?Signature=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJBcHBJRCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9hcHBJZCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9vcmdhbml6YXRpb25JZCI6IiIsImV4cCI6MTY3OTU2MzkzNSwiaWF0IjoxNjc4OTU5MTM1LCJyZXNvdXJjZSI6Ii9zdG9yYWdlLzExMjJiOWRlN2M0NTJjNDM2NmVmYTc1Y2MxNGY3NjFlYmQ0MSJ9.FyHWKhVVvN-uMq13pbEt42u-VlCb6Q79tC1rMHrJB5M&download=image.png "")

脚本文件





配置完之后就是run运行了~    脚本编写指南[https://developer.aliyun.com/article/665693](https://developer.aliyun.com/article/665693)

![](https://tcs-devops.aliyuncs.com/storage/11226a1b2c23386e7cc63ec1e11c7864e8b2?Signature=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJBcHBJRCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9hcHBJZCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9vcmdhbml6YXRpb25JZCI6IiIsImV4cCI6MTY3OTU2MzkzNSwiaWF0IjoxNjc4OTU5MTM1LCJyZXNvdXJjZSI6Ii9zdG9yYWdlLzExMjI2YTFiMmMyMzM4NmU3Y2M2M2VjMWUxMWM3ODY0ZThiMiJ9.5b8jEOsDeAFPvGGjRYXiCnDzmpuGMumI0n8gfAYyAb4&download=image.png "")

# 实时查看日志命令

tail -f 日志路径

![](https://tcs-devops.aliyuncs.com/storage/1122fcdae45629a52c3991e5ea09a4d25c4c?Signature=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJBcHBJRCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9hcHBJZCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9vcmdhbml6YXRpb25JZCI6IiIsImV4cCI6MTY3OTU2MzkzNSwiaWF0IjoxNjc4OTU5MTM1LCJyZXNvdXJjZSI6Ii9zdG9yYWdlLzExMjJmY2RhZTQ1NjI5YTUyYzM5OTFlNWVhMDlhNGQyNWM0YyJ9.w8jR0wlXOb2p484X47QE0dLxaM_vj4roklCspS-aXW8&download=image.png "")

![](https://tcs-devops.aliyuncs.com/storage/11228d48aeeff363962452ff7500937d80ed?Signature=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJBcHBJRCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9hcHBJZCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9vcmdhbml6YXRpb25JZCI6IiIsImV4cCI6MTY3OTU2MzkzNSwiaWF0IjoxNjc4OTU5MTM1LCJyZXNvdXJjZSI6Ii9zdG9yYWdlLzExMjI4ZDQ4YWVlZmYzNjM5NjI0NTJmZjc1MDA5MzdkODBlZCJ9.myvsJXrwZuKw6NLfSdVzsEhirHGmLnFziRUkbhPHJEg&download=image.png "")

点击apply之后，然后关闭弹出框，再次单击 图中圈圈部分便可查看日志信息了

![](https://tcs-devops.aliyuncs.com/storage/1122564c98d45e77cce6d45589997bcbfb9c?Signature=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJBcHBJRCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9hcHBJZCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9vcmdhbml6YXRpb25JZCI6IiIsImV4cCI6MTY3OTU2MzkzNSwiaWF0IjoxNjc4OTU5MTM1LCJyZXNvdXJjZSI6Ii9zdG9yYWdlLzExMjI1NjRjOThkNDVlNzdjY2U2ZDQ1NTg5OTk3YmNiZmI5YyJ9.WvhzbLhrQ8uZZ4H2_mzr7ZNW7U0k-WHrTqKHWC2owSI&download=image.png "")

![](https://tcs-devops.aliyuncs.com/storage/1122d1294ec08dac4e0aa26062f0d2ebbcd7?Signature=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJBcHBJRCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9hcHBJZCI6IjVlNzQ4MmQ2MjE1MjJiZDVjN2Y5YjMzNSIsIl9vcmdhbml6YXRpb25JZCI6IiIsImV4cCI6MTY3OTU2MzkzNSwiaWF0IjoxNjc4OTU5MTM1LCJyZXNvdXJjZSI6Ii9zdG9yYWdlLzExMjJkMTI5NGVjMDhkYWM0ZTBhYTI2MDYyZjBkMmViYmNkNyJ9.PQRK2TQt_TwkI9RU3rW-2gc-9LRFSSboUOZPva4BdYA&download=image.png "")

